我認為運動需要突破 （文長慎入）

手足們：
我預期1/10之後嘅打壓將會更加強勢，只要出咗嚟，不論上街定係貼連儂牆都有機會被警察/親中團體/藍絲帶用更嚴重嘅暴力，濫權對待…

話唔驚其實係呃人嘅，亦都好正常，但千祈唔好因為咁而覺得自己無用，除咗出嚟之外仲有好多嘢我哋可以做，無論制度內外我哋都有好多嘢可以試做，或者再做好啲，無大台嘅抗爭亦都係考驗緊每一個人嘅創意同埋執行力，諗下當初9/6,12/6邊個諗到香港會喺今時今日國際spotlight之下發光發熱？

因此，請唔好收埋自己，如果有諗法前路要點樣走嘅就請講出嚟，不論你嘅諗法有幾天荒夜談，不論你會喺網上俾幾多人指罵，嘲笑，負評… 運動到咗今日好多行動都已經開始成熟，有系統，喺好事嚟；但係同時我哋又係咪局限咗自己呢？

呢個係歷史性嘅時刻，我深信只有每個人都突破自己，使出120%嘅力量，萬眾一心團結一至，香港先有可能贏。

國難五金近來加價，612基金被質疑令我反思到我哋喺咪重蹈緊有大台嘅覆轍… 我哋喺咪將本應屬於每個公民嘅責任推咗俾一小部份人身上？

無大台或者民主政制本身並不完美：我哋要有一定嘅公民質素，大量嘅brainstorm同討論，同埋大量嘅時間… 唯有認清自己嘅強弱項再理性，誠實咁分析現況，最後不斷反省我哋先可以得出對運動最有好處嘅答案，咁先對得住為運動犧牲嘅手足…

所以我認為要贏，就要不斷反省，創新，而呢兩樣都依賴“討論”, 所以我哋會唔會成立議政或者教育平台呢？民間記者會可以成立，為抗爭者發聲之餘又可以維持非大台原則，咁議政同教育甚至其他方面呢？

磚我就拋咗，懇請手足慎思討論。

P.s. 我真係好想贏